[Перелік усіх робіт](README.md)

# Робота зі структурами

## Мета роботи 



## Обладнання

Персональний комп’ютер, Visual Studio 2008 або інша середа розробки для мови C++

## Хід роботи

1. Завантажити Visual Studio 2008. Знайдіть на робочому столі ярлик з Visual Studio 2008 або Пуск → Всі програми→ Microsoft → Microsoft Visual Studio 2008.

2. Створити новий проект «Visual C++ (консольное приложение Win32)». Файл → Cтворити → Проект, тип проекту «Консольное приложение Win32».

3. Перевірити роботу програми та намалювати блок-схему алгоритму
```cpp
#include "stdafx.h"
#include <iostream>
using namespace std;
struct Worker { // начало объявления структурного типа Worker
	char surname[30]; //объявление поля «фамилия работника»
	char position[15]; //объявление поля «название занимаемой должности»
	unsigned short int year; //объявление поля «год поступления на работу»
}; //конец объявление структуры Worker
int _tmain(int argc, _TCHAR* argv[]){
	int n = 10; // объявление константы n — числа элементов типа «Worker»
	bool people = false;
	unsigned short int now_year = 2015, seniority; // объявление переменных now_year — текущий год и seniority — стаж
	Worker* K = new Worker[n];
	Worker temp;
	for (int i = 0; i < n; i++){
		cout << "surname:";
		cin >> K[i].surname;
		cout << "\nposition: ";
		cin >> K[i].position;
		cout << "\nyear: ";
		cin >> K[i].year;
	}
	cout << "enter number: ";
	cin >> seniority;
	for (int i = 0; i < n; i++){
		if ((now_year - K[i].year) > seniority){
			cout << '\n' << K[i].surname;
			people = true;
		}
	}
	if (people = false)
		cout << "no one";
	for (int i = 0; i < n - 1; i++){
		for (int j = 0; j < n; j++)
			if (strcmp(K[i].surname, K[j].surname) > 0){
				temp = K[i];
				K[i] = K[j];
				K[j] = temp;
			}
	}
	for (int i = 0; i < n; i++)
		cout << '\n' << K[i].surname << endl;
	system("pause");
	return 0;
}
```

4. Розв'язати задачу згідно з варіантом. Намалювати блок-схему.
	1. Описати структуру з ім'ям Student, що містить такі поля:
    - прізвище;
    - номер групи;
    - успішність (масив із 5 елементів).
	Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 10 елементів типу Student;
    - записи впорядкувати за зростанням номера групи;
    - вивести прізвища тих студентів, чий середній бал більший за 4,0. Якщо таких студентів немає, вивести відповідне повідомлення.

    2. Описати структуру з ім'ям Aeroflot, що містить такі поля:
    - назву пункту призначення;
    - номер рейсу;
    - тип літака.
	Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 7 елементів типу Aeroflot;
    - записи впорядкувати за зростанням номера рейсу;
    - вивести номери рейсів та типи літаків, що вилітають до пункту призначення, назва якого збіглася з назвою, введеною з клавіатури. Якщо немає, вивести відповідне повідомлення.

    3. Описати структуру з ім'ям Train, що містить такі поля:

    - назву пункту призначення;
    - номер поїзда;
    - час відправлення.
    Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 8 елементів типу Train;
    - записи упорядкувати в алфавітному порядку за назвами пунктів призначення;
    - вивести інформацію про поїзди, що відправляються після введеного з клавіатури часу. Якщо таких поїздів немає, вивести відповідне сполучення.

    4. Описати структуру з ім'ям Marsh, що містить такі поля:
    - назву початкового пункту маршруту;
    - назву кінцевого пункту маршруту;
    - номер маршруту.
    Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 8 елементів типу Marsh;
    - записи упорядкувати за номерами маршрутів;
    - вивести інформацію про маршрути, що починаються або закінчуються в пункті, назва якого введена з клавіатури. Якщо таких маршрутів немає, вивести відповідне повідомлення.

    5. Описати структуру з ім'ям Note, що містить такі поля:
    - прізвище;
    - номер телефону;
    - день народження (масив із 3 чисел).
    Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 8 елементів типу Note;
    - записи упорядкувати за датами днів народження;
    - вивести інформацію про людину, номер телефону якої введено з клавіатури. Якщо цього немає, вивести відповідне повідомлення.

    6. Описати структуру з ім'ям Znak, що містить такі поля:
    - прізвище;
    - знак зодіаку;
    - день народження (масив із 3 чисел).
    Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 8 елементів типу Znak;
    - записи упорядкувати за датами днів народження;
    - вивести інформацію про людину, чиє прізвище введене з клавіатури. Якщо цього немає, вивести відповідне повідомлення.

    7. Описати структуру з іменем Price, що містить такі поля:
    - Назва товару;
    - назва магазину, у якому продається товар;
    - вартість товару у рублях.
    Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 8 елементів типу Price;
    - записи впорядкувати за абеткою щодо назви товару;
    - вивести інформацію про товар, назву якого введено з клавіатури. Якщо таких товарів немає, вивести відповідне повідомлення.

    8. Описати структуру з ім'ям Order, що містить такі поля:
    - розрахунковий рахунок платника;
    - розрахунковий рахунок отримувача;
    - сума, що перераховується в рублях.
    Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 8 елементів типу Order;
    - записи упорядкувати в алфавітному порядку за розрахунковими рахунками платника;
    - вивести інформацію про суму, зняту з розрахункового рахунку платника, запровадженого з клавіатури. Якщо такого розрахункового рахунку немає, вивести відповідне повідомлення.

    9. Описати структуру з ім'ям Student, що містить такі поля:
    - прізвище;
    - номер групи;
    - успішність (масив із 5 елементів).
    Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 10 елементів типу Student;
    - записи впорядкувати за зростанням середнього бала;
    - вивести прізвища студентів, які мають оцінки 4 та 5. Якщо таких студентів немає, вивести відповідне повідомлення.

    10. Описати структуру з ім'ям Aeroflot, що містить такі поля:
    - назву пункту призначення;
    - номер рейсу;
    - тип літака.
    Написати програму, яка виконує такі дії:
    - введення з клавіатури даних масив, що складається з 7 елементів типу Aeroflot;
    - записи упорядкувати в алфавітному порядку за назвами пунктів призначення;
    - вивести пункти призначення та номери рейсів, які обслуговує літак, тип якого введений з клавіатури. Якщо таких рейсів немає, вивести відповідне повідомлення.

 

## Контрольні запитання

1. Для чого потрібні структури в мові С++?
2. За допомогою якого ключового слова в програмі оголошується структура?
3. Який використувується оператор вибору для доступу до окремих членів структури?
4. Як ініціалізувати структуру?

## Довідники та додаткові матеріали
